你地對另一半既ex咩睇法

會唔會介意
會唔會偷偷有比較
雖然冇開名
但聽得出另一半講既經歷其實係同ex過個陣
會唔會唔開心
會唔會諗起你同佢做過好開心好甜蜜既野
其實佢同其他人都做過？
.
.
.
.
.
.
我知自己唔應該亂諗
但控制唔到
啱啱佢搵舊相個陣唔覺意俾我見到佢同ex既合照
我又係佢電腦見過佢同ex既gmail account
愈黎愈在意啦點算
明明我理性上係明白每個人都有過去唔應該拎返以前既野出黎講
有冇人都係咁

有成日覺得自己咩都唔及佢 仲要成日都接觸到 好易又亂諗喺度比較

你無ex？

假使不能公開妒忌 學習大方接受

我好彩d又唔會見到佢
咁你成日接觸到都幾sad
另一半咩態度

真係冇
佢係我初戀黎

初頭覺得自己好大方
聽佢講ex都冇咩所謂
但係愈來愈接受唔到
係我小氣左定點

佢已經好好 好照顧我感受 平時盡量都唔提佢ex嘅事 都會強調而家只係愛我一個但有時自己唔理性 又再為過往嘅事唔開心嘅時候 佢都幾無助好似唔知點做先可以令我開心啲咁我都好唔鍾意自己咁樣
睇到你個po嗰陣我以為係自己打 感同身受

絲打加油
我都唔想自己唔理性
但係一有少少機會諗到就會不停諗
以前佢好鍾意提住ex
講拍拖紀念日又會講起ex
聽到個心真係銀住
後尾佢知我唔鍾意都冇再提
為左過往既事唔開心都好
我都唔會同佢講唔想俾壓力佢
好想學下點樣大方接受

有 d人又唔鐘意同 A0 拍拖驚佢地唔識同異性相處，你剛好相反。
你試下咁諗，就係佢嘅過去先成就今日的佢，而佢選擇左同你一齊，自然你有一定的吸引力。

一齊左幾耐？
會唔會係未夠穩定先會咁在意佢前度？

我同現任啱啱一齊嗰一年都會時不時介意佢ex (佢ex instagram 過左咁耐仍然有佢同我男友啲相 )
但係而家一齊耐左就放低哂
學你話齋每個人都有過去
慢慢就會過到自己心理嗰關

我會提住自己要識展望將來
過咗去嘅事已經冇得改變
就算自己再唔開心都係於事無補
如果成日為咗過去而糾結
雙方都會唔開心 如果鬧埋交更加可能會有條刺喺度
所以有唔開心嗰陣我會同自己講
要相信自己同相信佢 而家佢同得我一齊即係我都有我吸引同獨特嘅地方唔需要同一個佢已經唔再愛嘅人比較
一齊加油 希望你同你另一半越黎越恩愛

接受唔到係正常，
試下製造多啲只屬於你同佢嘅回憶
日子耐啲無嘢嘅

依家另一半係未拍過拖，不過見到佢之前鐘意過既女仔
幾靚女，個樣感覺幾斯文，運動好勁咁，心諗點解會鐘意我呢類又柒，又肥，又男仔頭性格

愛對方就會不自覺介意
就算係好微小既事都會控制唔到放大黎睇
所以
唔知咁多係最好
無知有時候比較快樂

如果你係care佢既話，會介意佢同ex既過去都好合理啊
但絲打你有冇試過同佢傾下，講下自己既感受架？

我都會介意
其實對方已經冇提起咁制
但有時言談間會感覺到佢講緊嘅嘢係同ex嘅經歷
就ff到佢地兩個好開心嘅樣
尤其是知道佢同ex拍左咁耐
而我同佢只係識左一年都冇
自自然然會有比較
但我相信時間耐左就會睇得開啲
同埋過左去嘅事真係唔應該介意
冇得改變嘅嘢就要學識接受
不過樓主應該要同你另一半反映下
佢同你拍緊拖但唔del/收埋 ex嘅相
仲要比你見到真係有啲唔尊重

即使佢冇提過我都覺得好介意
可能本身份人自卑
成日覺得有人揀上我已經執到咁

有次我同男朋友講我揾到你ex啲ig
問點解你以前哥啲都咁靚 而家要揀我呢啲一般貨式
然後佢返去del曬所有fb同ig ac
話唔想因為咁樣影響我地之間關係

我都係咁
其實佢已經del晒啲相
不過之前俾我搵到有漏網之魚
係講佢哋去旅行都好鍾意食某一樣嘢
同埋見家長
到我同男朋友去旅行
佢無意中話想食嗰樣嘢
我都會諗起張相唔開心
到我見男朋友屋企人同朋友
又會怕有比較
怕啲人會覺得佢ex好啲靚啲

但其實咁樣唔開心真係對男朋友好唔公平
佢同ex一齊嗰陣
唔會諗到會遇見我
所以都係要努力睇開啲
製造多啲開心又難忘嘅回憶啦

我都係
一開頭拍嗰陣已經知佢連隻豬都無埋 但嗰陣戀愛大過天 覺得無咩問題 面前嗰個女人係愛自己咪得
但拍耐咗 過咗激情期 佢嘅缺點開始浮現 慢慢覺得佢有ex越嚟越接受唔到 都係感覺自己永遠比唔上嗰個攞咗佢好多第一次嘅男人
雖然我知佢已經放底咗and move on 但我未... 不過又唔同得佢講 唔想佢唔開心 自己屈埋喺心嗰種掙扎好辛苦 每晚都好心痛

應該係得A0青頭仔先會care呢啲嘢

除咗有少少介意佢同ex扑過野 同埋佢仲follow緊ex之外
其他都wfc

我男朋友又係間中會提起佢同佢ex嘅野
佢講佢自己點樣為左個ex頹廢差唔多兩年個陣
我聽到好心up同時又好妒忌
最近搵到佢ex ig 雖然冇post佢地嘅合照
但睇得出啲相係有佢地兩個人嘅回憶
有張拉麵嘅相 係我男朋友之前都有帶過我去食
另外有張係佢拎住左我男朋友塊滑板
仲有其他相 我都睇得出係男朋友同佢一齊去
見到呢啲相就控制唔到自己係咁ff佢地以前嘅野

唔關青唔青頭仔事
當你真係好著緊一個人嘅時候
同時諗起以前都有人同你一樣好在意佢
唔多唔少都會牽起妒忌心

如果你的外在(靚/身材) /內在(內涵/談吐) 條件，或者所做的事/所賺的錢，整個 package 吸引到佢帶給佢滿足感，佢會愛你。

可能在佢心目中外在不是佔好大的比重，反而同你價值觀相近先係緊要。

如果你的外在(靚/身型) /內在(內涵/談吐) 條件，或者所做的事/所賺的錢，整個 package 吸引到佢帶給佢滿足感，佢會愛你。

定其實係你自卑？
佢揀你有原因的，你個 package 理論上好過佢個 ex先會揀你。

我無睇過佢個ex咩樣 但我另一半都有不斷強調我任何方面都好過個ex好多 但佢越係比較 我就越係成日覺得自己永遠比唔上個ex 啲人成日都這話女人一世都會記住初吻同初夜嗰個男人 但嗰個唔係我
講到尾 我都係好愛佢 但始終心底裏一個心理障礙跨過唔到 直頭好似創傷後遺症咁 諗起佢就會發作 但喺佢面前要扮無嘢

你又講得啱

雞（真

真係唔會介意喎。老實講係會感恩男朋友曾經有果段愛情，因為有呢個過去，宜家我先會有個咁好咁更懂得處事既男朋友。

#前題係佢Ex繼續安安穩穩唔再聯絡我男朋友。

比較既話，好多方面男朋友都係話宜家比之前好~

係講緊相處，唔係樣同身材

咁我男朋友又好少主動講Ex，好多時係我問佢，想了解我男朋友多D~

係有一次佢同我講既(拍拖一段時間，仲係了解階段，佢同我坦白佢之前同前女友做過最親密既野係咩，果刻，果日個心係有少少唔舒服，但之後都冇野啦。因為我都會理解以前既佢既立場同感受~

唔係話鍾意同A0拍拖
其實我冇介意佢拍過幾多次
佢拍過幾次拖同埋都係長拖
但我淨係會介意對上一個

因為溝唔到佢 而你受溝
男人好實際

咁我都相信佢既
相信佢每次話好鍾意我都係真心既
只係見到佢ex留低既痕跡唔開心
無論係習慣，記憶定係物件

我最唔開心既就係呢d無意中
睇得出留低既痕跡有幾深
好搞笑既位係佢同ex一齊緊個段日子我地已經識
只不過唔熟唔係同一個圈子
後來熟左少少我仲八卦問過佢地點一齊
老老實實佢地一齊個陣唔好話佢
我都冇諗過今日係佢身邊既會係我
諗起曾經用旁觀者身份見證過佢地既一段情就覺得好得意
同時又好sad

如果係咁好嘅，佢地就仲喺一齊啦

ok你話你愛佢係邊一種？

如果佢的外在(靚/身材) /內在(內涵/談吐) 條件，或者所做的事/性，整個 package 吸引到你帶給你滿足感，你會愛佢。這是你愛佢的吸引力，而不愛她不吸引的地方(非處) 。

你為左維繫/獨佔佢給你的滿足感，你願意付出做滿足到佢的事和接受一些她不吸引的地方 (非處) ，這是你肯付出的愛。

好妒忌呢樣真
曾經我仲要以朋友身份聽過佢講失戀既感受
最近佢其他朋友知佢有新對象
係同佢講都話你好快會有新女架啦
想象到佢失去ex個陣係有幾失落幾痛

就咁睇似乎係前者... 一直都好努力成為後者 但每個人價值觀都唔同
表面上我係完全無嘢 亦都會付出我嘅一切去滿足佢 但內心點都有條刺喺度

其實理解呢就理解到既
自己諗到都有一大堆理由說服自己唔好咁諗
但係理性唔能夠蓋過感性
要唔開心都係會唔開心
就算理智上明白都係咁

佢係俾個ex飛
未黎得切嗌交同發現佢ex既唔好就散左

大家會唔會忍唔住成日stalk男友個ex嘅ig？

好朋友個ex喎.....
你朋友唔介意咩？
我都見過身邊朋友係咁既case
就算前一個分手唔關個女仔事
但因為同朋友個ex拍拖
個女仔俾人話得好勁

冇諗過咁做
佢ex既所有野我都唔想見到
冇咁得閒專登去虐待自己

正常事

佢ex好煩成日搵佢 我都唔知可以點

如果佢從以前拍拖的經歷中找到滿足的方法，而而家重覆做番，佢就得到滿足感，不是很好嗎？ 總好過同你一齊找不到滿足感跟住嫌悶丫？

佢俾 ex 飛過可能會更加珍惜你。

曾經見證佢地戀情真係好sad
清楚知道佢為前任付出過幾多愛
我都只係見過佢ex一兩次
同埋聽過佢講同ex既相識同分手
都已經咁樣
你有幾在意我都好難想象

煩

雖然你安慰緊我
但唔知點解睇完仲sad左

都過咗去啦你想佢咁對你咪分手成為佢個ex
包佢下個都會羨慕你
惗咁多做咩？佢最後都冇揀佢,當下揀你同你一齊
活在當下重要啊,一味貪過去嘅人同佢幾美好
遲早你都成為過去

遇著個唔安穩既ex就最麻煩。。。

滿足感/愛好比你入銀行嘅錢，不滿足(非處) 好比你提款。感情就係果一刻個結餘。

結餘/感情會隨著你所得的滿足感得到累積，但不滿足(非處) 會扣個結餘。

你做不到縮細不滿足的感覺，就應該放大得到滿足感的部份。

其實轉個角度睇，你俾到滿足感佢，累積的感情總有一日可以超越給她初夜初吻的前度。

你個目標係成為佢之後要對三四十年嘅人，依三四十年發生的經歷，有 d重覆再之前的，但總會有 d係新的 (例如結婚生仔).

完全唔諗係無可能
但太介意就一定會影響現在同將來
學習接受啦

即刻有動力左

硬係覺得佢會同返個EX一齊
（利申 同佢已經分左手好耐 但係唔知佢有無同返佢EX一齊 因為佢EX已經有第二個）

呢個年紀 每個人都會有過去
學識接受 扮唔知 可能心裡面會舒服啲

樓主重好細個？
as long as 大家唔提起就let it be啦

我知自己喺另一半心目中 一早已經超越佢個ex好多 我亦到比到好多滿足感佢 對佢嚟講 個户口爆晒額
但個問題出自我個心結 或者你可以過分啲話 係佢俾唔到滿足感我 只不過我絕對唔可以同佢講我個户口餘額原來係咁 唯有上嚟叫春

Btw多謝你咁俾心機喺個po逐個人開解

有冇諗過係因為佢ex同佢一齊唔係因為樣

次次見到ex 既現仼都會笑

始終全部都是我開發的

其實都唔係好過份，俾唔到就係俾唔到
睇下有冇得傾下，冇就揾另一個啦。

諗住keep一世㗎啦 因為真係好愛佢

識現任ex但唔熟（但我識現任先）
佢地拍緊拖個陣現任有同我呻過佢地d問題
但當時同現任唔太熟，加上佢有拍拖都保持住距離
後來佢地分手，因為某d野既關係同現任熟左
初頭都有諗同唔同佢一齊好（因為唔鐘意佢ex）
後來情感勝於理智，而家一年關係都好好

因為佢好靚好省鏡？

又真係冇介意 好信任對方
突然諗到或者見到啲咩係同ex做過 無論嬲嘅定係sweet野 都會同另一半會share
基本上大家冇秘密 咩都講

有過去嘅經歷先有今日嘅佢
我愛佢 所以我會接受依家嘅佢同埋過去嘅佢

No 我唔係咁膚淺
因為除咗上面嘅嘅唔好處 佢性格同我係perfect match 加埋我地其實好有緣 簡單啲嚟講就係命中注定

好羨慕你睇得咁開 我目標都係可以咩都同佢講晒

雖然知唔應該 但其實真係會介意 覺得自己比唔上佢ex 覺得佢一定愛佢ex多過我 好介意佢公開ex唔公開我 拖佢手唔拖我手

算啦唉

Ex對我好衰
佢好憎我ex

啱啱開始好在意，在意到會為咗佢個ex鬧交，明知佢已經放低咗，但自己個人就係唔鐘意佢有ex

拍耐咗發現all bullshit
得閒諗吓黎緊生日送咩仲好

唔比拖手仲叫女朋友咩？

好撚憎佢啲ex
尤其最近嗰個
保險雞
又肥又樣衰又拜金
想坤鳩佢幫手供樓，但又唔落佢名
但佢仲當佢主人咁

利申
憎埋男朋友

我淨係想問佢會唔會用對我嘅方式去對佢ex

我都試過以朋友身份聽佢講過
一齊左之後佢都有提過個ex
成日都諗佢係咪當左我係水泡

同另一半個ex本身係朋友
而識呢個朋友嘅時候佢地已經一齊緊
後來佢地分咗手
一年幾之後我地先一齊

自己好清楚呢位ex無論係喺邊方面都好過我，好L灰
又會時不時會諗起當時佢地一齊嘅畫面

利申第一次拍拖

A0初戀係咁㗎啦，你自己冇ex冇拍過拖，好自然會介意，始終有啲事冇試過係好難明白同體諒，只能勸你係涉及你男朋友ex嘅事上面盡量理性啲啦

唔知大家又點睇對方個ex仲係對方父母嘅Facebook 之類下面留言

我都係咁 係你越黎越愛佢著緊佢先會咁

最重要既係 而家係佢隔離既係你

過左去既就由佢過去 唔好因小事嘈交

最初都會有少少

依家覺得佢個ex好抵死
無左先黎後悔
明明最初係佢個ex派綠帽先

試過同男朋友提起佢以前嘅ex
想睇下佢咩反應
見佢好似唔太想提
又話個ex成日發脾氣
好似已經冇氣嘅feel
其實自己會暗自開心

佢都係我初戀 佢有4個ex
從來冇叫佢講佢ex嘅事俾我知
因為知道自己會sad
所以一開始就唔應該問
佢亦都唔會講

珍惜當下喇
你太介意佢d ex 遲早會變成佢個ex
喺連燈睇到呢句 一直記喺心

男朋友個ex wts男朋友
我講左非常介意
之後佢ex ig direct佢
厚面皮到！！！

真 最介意都係佢同個ex d性史

Ex同現任互相follow
佢地想點

係 所以都唔想提 最怕佢自己會話：「我試過乜乜乜...」「太大唔好」諸如此類。

正常都會有少少介意
現任個ex同我現任落過仔
一齊左幾年其實都仲有啲介意
不過我到而家都唔知佢個ex咩樣 亦冇問過
唔會提起ex 自己偷偷介意
利申:絲

你覺得佢對你好唔好？
我估以後既佢唔多唔小都會係感情上做得差或者做衰左，
但依家身邊既人係你，佢可以唔洗再做錯決定去同你走落去。

唔好諗咁多，有時佢諗下以前，唔一定代表你比佢以前差，或者可能係想來用警惕自由唔好做錯掛

問了就會比較
知咗就唔開心
唔開心就嬲
可惜有d係唔識趣，點都要問

其實咁諗好正常 同之前嗰個拍拖都會
但而家識諗左
記得提住自己理性啲 唔好咁鐘意佢
有佢喺度當然開心
但下一秒冇左佢都依然可以開心咁過
咁你所有事都會睇得開 唔會咁在意
就算之後俾人hurt 都冇咁痛

有呢種心境之後 就算佢搵ex 我都don't fucking care 了

係囉想知你故事